{
  "2060311": {
    "questionText": "Функція охорони здоров'я належить до наступного виду функцій держави:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10127544",
      "answerText": "внутрішня соціальна функція"
    }
  },
  "2060336": {
    "questionText": "Як називається нормативно-правовий акт, який видається Міністерством охорони здоров’я України:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10127667",
      "answerText": "наказ"
    }
  },
  "2060343": {
    "questionText": "Якими з наведених нормативно-правових актів керується у своїй діяльності Міністерство охорони здоров’я:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10127706",
      "answerText": "правильні всі відповіді"
    }
  },
  "2060357": {
    "questionText": "Що із переліченого є загальним джерелом медичного права:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10127774",
      "answerText": "Закон України «Про застосування трансплантації анатомічних матеріалів людині»"
    }
  },
  "2060366": {
    "questionText": "Загальна декларація прав людини включає:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10127820",
      "answerText": "право на свободу та гідність"
    }
  },
  "2060377": {
    "questionText": "Що таке медичний нейтралітет?:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10127872",
      "answerText": "соціальна домовленість, яка зобов’язує суспільство захищати медичний персонал як у час війни, та і мирний час, та зобов’язує медичний персонал надавати медичну допомогу усім, незалежно від релігії, раси, етнічного походження чи політичних уподобань"
    }
  },
  "2060393": {
    "questionText": "Фізична особа має право на таємницю:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10127956",
      "answerText": "правильні всі відповіді"
    }
  },
  "2060394": {
    "questionText": "Хто зобов’язаний попередити законних представників про відповідальність за залишення підопічного в небезпеці у разі критичного стану його здоров’я:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10127957",
      "answerText": "медичні працівники"
    }
  },
  "2060396": {
    "questionText": "Як називається документ, який посвідчує право батьків на представництво дитини в закладі охорони здоров’я:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10127968",
      "answerText": "свідоцтво про народження дитини"
    }
  },
  "2060397": {
    "questionText": "Вкажіть документ, який підтверджує волевиявлення особи щодо вибору лікаря первинної ланки:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10127972",
      "answerText": "декларація"
    }
  },
  "2060412": {
    "questionText": "Працівниками системи екстреної медичної допомоги відповідно до Закону «Про екстрену медичну допомогу» є:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128051",
      "answerText": "правильні всі відповіді"
    }
  },
  "2060422": {
    "questionText": "Відповідно до Закону України «Основи законодавства України про охорону здоров'я» проведення науково-дослідного експерименту не забороняється:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128101",
      "answerText": "правильна відповідь відсутня"
    }
  },
  "2060425": {
    "questionText": "Ким гарантується право неповнолітнього пацієнта на охорону здоров’я, безоплатну кваліфіковану медичну допомогу в державних і комунальних закладах охорони здоров’я:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128115",
      "answerText": "державою"
    }
  },
  "2060432": {
    "questionText": "Лікуючого лікаря з надання спеціалізовано медичної допомоги в закладі охорони здоров'я, що забезпечує надання такої допомоги:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128147",
      "answerText": "визначає керівник цього закладу або особа, уповноважена ним на прийняття відповідних рішень"
    }
  },
  "2060434": {
    "questionText": "Вкажіть інформацію, що не становить лікарську таємницю:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128161",
      "answerText": "місце проживання"
    }
  },
  "2060440": {
    "questionText": "Відповідно до Основ законодавства України про охорону здоров’я до видів медичної допомоги належать:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128189",
      "answerText": "екстрена, первинна, спеціалізована, паліативна"
    }
  },
  "2060442": {
    "questionText": "До переліку платних послуг, які можуть надаватися в державних та комунальних закладах охорони здоров'я належить усе перераховане, крім:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128200",
      "answerText": "косметологічна допомога за медичними показаннями"
    }
  },
  "2060455": {
    "questionText": "Екстрена медична допомога це:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128262",
      "answerText": "здійснення невідкладних організаційних, діагностичних та лікувальних заходів, що здійснюються працівниками системи екстреної медичної допомоги"
    }
  },
  "2060476": {
    "questionText": "Вкажіть право людини, що належать до репродуктивних:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128368",
      "answerText": "право на добровільне штучне переривання вагітності"
    }
  },
  "2060479": {
    "questionText": "Відповідно до чинного законодавства, порядок застосування штучного запліднення та імплантації ембріона здійснюється:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128385",
      "answerText": "за умови збереження лікарської таємниці"
    }
  },
  "2060483": {
    "questionText": "Пацієнти мають право на безоплатну спеціалізовану медичну допомогу, за відсутності направлення, якщо вони:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128406",
      "answerText": "правильні всі відповіді"
    }
  },
  "2060484": {
    "questionText": "Лікуючого лікаря з надання спеціалізованої медичної допомоги в закладі охорони здоров'я, що забезпечує надання такої допомоги:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128407",
      "answerText": "визначає керівник цього закладу або уповноважена ним на прийняття відповідних рішень особа"
    }
  },
  "2060487": {
    "questionText": "Невідкладні дії та організаційні заходи, спрямовані на врятування та збереження життя людини у невідкладному стані та мінімізацію наслідків впливу такого стану на її здоров’я це:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128426",
      "answerText": "домедична допомога"
    }
  },
  "2060504": {
    "questionText": "Відповідно до законодавства, донором може бути:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128510",
      "answerText": "будь-який дієздатний громадянин України віком від 18 років, який пройшов відповідне медичне обстеження і в якого немає протипоказань, визначених МОЗ України"
    }
  },
  "2060507": {
    "questionText": "У відповіді під котрим номером правильно вказано право людини, що належать до репродуктивних:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128523",
      "answerText": "право на добровільне штучне переривання вагітності"
    }
  },
  "2060511": {
    "questionText": "Відповідно до законодавства надання первинної медичної допомоги забезпечують:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128544",
      "answerText": "заклади охорони здоров’я та фізичні особи – підприємці, які одержали ліцензію"
    }
  },
  "2060531": {
    "questionText": "Які є види ятрогенних патологій:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128643",
      "answerText": "діагностичні, лікувальні, фармакологічні, психолого-деонтологічні"
    }
  },
  "2060540": {
    "questionText": "Які види медичних експертиз передбачені Основами законодавства України про охорону здоров’я:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128691",
      "answerText": "правильні всі відповіді"
    }
  },
  "2060544": {
    "questionText": "У яких випадках проводиться клініко-експертна оцінка якості надання медичної допомоги:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128711",
      "answerText": "правильні всі вищевказані відповіді"
    }
  },
  "2060547": {
    "questionText": "Що з юридичної точки зору є моментом смерті людини:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128724",
      "answerText": "момент смерті головного мозку або біологічна смерть"
    }
  },
  "2060554": {
    "questionText": "Порядок контролю якості медичної допомоги спрямований на забезпечення:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128759",
      "answerText": "одержання пацієнтом медичної допомоги належної якості"
    }
  },
  "2060564": {
    "questionText": "Ненадання медичним працівником допомоги передбачає:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128811",
      "answerText": "правильної відповіді немає"
    }
  },
  "2060575": {
    "questionText": "Який документ визначає кримінальну відповідальність медичних працівників за вчинення професійних правопорушень:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128864",
      "answerText": "Кримінальний кодекс України"
    }
  },
  "2060579": {
    "questionText": "Про який вид шкоди йде мова: втрати немайнового характеру внаслідок моральних чи фізичних страждань, заподіяних пацієнту в результаті медичного втручання:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128883",
      "answerText": "моральна"
    }
  },
  "2060595": {
    "questionText": "У разі виникнення конфлікту пацієнт має право звертатися до суду:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128962",
      "answerText": "одразу"
    }
  },
  "2060598": {
    "questionText": "Нормативно-правову основу системи захисту прав пацієнтів не становить:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10128979",
      "answerText": "Медичний кодекс України"
    }
  },
  "2060603": {
    "questionText": "Що не відноситься до переваг досудового рівня захисту права пацієнтів:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10129003",
      "answerText": "нерозвиненість системи незалежної експертизи якості медичної допомоги"
    }
  },
  "2060610": {
    "questionText": "Медична практика провадиться:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10129041",
      "answerText": "правильні всі відповіді"
    }
  },
  "2060619": {
    "questionText": "Ким затверджуються стандарти акредитації закладів охорони здоров’я:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10129083",
      "answerText": "Міністерством охорони здоров’я України"
    }
  },
  "2060628": {
    "questionText": "Під яким номером неправильно вказано умову співпраці медичного закладу з Національною службою здоров’я України:",
    "categoryId": "34975",
    "answer": {
      "answerId": "10129131",
      "answerText": "подати декларації підписані з пацієнтами"
    }
  }
}